{"count": 770, "next": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/?page=2&format=json", "previous": null, "results": [{"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1406/", "first_name": "Ram\u00f3n El\u00edas", "last_name": "Abad\u00eda Rivas", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1406/ramon_elias__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1406/ramon_elias__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1406/ramon_elias_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/ramon-elias-abadia-rivas/1406/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "MIRA", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/logo-mira-web.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "", "born_date": "", "supported_topics": ["1. Seguridad  econ\u00f3mica\r", "2. Registro  \u00fanico  nacional  de  historias  cl\u00ednicas  en Colombia\r", "3. Seguridad  alimentaria."]}, "topics_positions": [{"posicion": "agree", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "disagree", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "disagree", "name": "El aborto"}, {"posicion": "agree", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 2, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1696/", "first_name": "Jos\u00e9 Luis", "last_name": "Abdala Olivera", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1696/n27366373198_7502__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1696/n27366373198_7502__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1696/n27366373198_7502_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/jose-luis-abdala-olivera/1696/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "Conservador Colombiano", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/Conservador_Logo.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "", "born_date": "", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "", "name": "El aborto"}, {"posicion": "", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 2, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1454/", "first_name": "Elman Gonzalo", "last_name": "Abril Barrera", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1454/18154_104217792940596_100000571280373_113749_3140178_n__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1454/18154_104217792940596_100000571280373_113749_3140178_n__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1454/18154_104217792940596_100000571280373_113749_3140178_n_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/elman-gonzalo-abril-barrera/1454/", "list_number": 0, "candidate_for": "Senador de la Rep\u00fablica", "gender": "M", "party": {"name": "Conservador Colombiano", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/Conservador_Logo.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "", "born_date": "", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "", "name": "El aborto"}, {"posicion": "", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 1, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/2290/", "first_name": "Hernando", "last_name": "Acevedo Lievano", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/2290/hernando_acevedo_lievano__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/2290/hernando_acevedo_lievano__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/2290/hernando_acevedo_lievano_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/hernando-acevedo-lievano/2290/", "list_number": 0, "candidate_for": "Senador de la Rep\u00fablica", "gender": "M", "party": {"name": "Movimiento Apertura Liberal", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/Apertura_Liberal.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "", "born_date": "", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "", "name": "El aborto"}, {"posicion": "", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/102/", "first_name": "Alonso Rafael", "last_name": "Acosta Osio", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/102/alonso_acosta__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/102/alonso_acosta__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/102/alonso_acosta_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/alonso-rafael-acosta-osio/102/", "list_number": 0, "candidate_for": "Senador de la Rep\u00fablica", "gender": "M", "party": {"name": "Conservador Colombiano", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/Conservador_Logo.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "Barranquillero, abogado constitucionalista con Maestr\u00eda en Derecho P\u00fablico y Teniente Coronel de la Reserva Profesional del Ej\u00e9rcito de Colombia.\r\n\r\nSecretario de Despacho de la Alcald\u00eda de Barranquilla, Secretario de Despacho de la Gobernaci\u00f3n del Atl\u00e1ntico, Gerente del Sena Regional Atl\u00e1ntico, Diputado del Departamento del Atl\u00e1ntico, Representante a la C\u00e1mara desde 1994 hasta la fecha. En esta Corporaci\u00f3n  ha ocupado entre otras las siguientes dignidades:\r\n\r\nPresidente y Vicepresidente de la Honorable C\u00e1mara de Representantes, Presidente y Vicepresidente de la Comisi\u00f3n Sexta Constitucional, miembro de la Comisi\u00f3n Asesora de Relaciones Exteriores del Gobierno Colombiano y miembro del Parlamento Andino en representaci\u00f3n del Congreso de Colombia.", "born_date": "", "supported_topics": ["Fortalecimiento de los puertos existentes y construcci\u00f3n de nuevos puertos en las principales costas colombianas, con el fin de tener mayores herramientas para aprovechar la vocaci\u00f3n mar\u00edtima y fluvial que tiene nuestro pa\u00eds.\r", "Fortalecimiento y construcci\u00f3n de nuevas zonas francas que les permitan a los municipios colombianos tener mayores herramientas para crear nuevas empresas y  comercializar sus productos y de esta manera disminuir los actuales niveles de desempleo.\r", "Mejoramiento de la calidad y la cobertura de la educaci\u00f3n en el pa\u00eds, utilizando las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones en los modelos de ense\u00f1anza y el aprendizaje.\r", "Fortalecimiento de la actual infraestructura vial y construcci\u00f3n de nuevas v\u00edas que le permitan a los municipios colombianos, tener mayores posibilidades de comercializar sus productos y aprovechar su vocaci\u00f3n tur\u00edstica y de esta manera aumentar sus posibilidades de crecimiento y desarrollo.\r"]}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "", "name": "El aborto"}, {"posicion": "", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 12, "politic_control_summonses": 19, "highlighted_projects": [], "main_topics": [{"url": "http://congresovisible.org/proyectos-de-ley/#q=tema--comunicaciones-medios-y-tecnologias-de-la-informacion", "name": "Comunicaciones, medios y tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n", "projects_presented": 7}, {"url": "http://congresovisible.org/proyectos-de-ley/#q=tema--profesiones", "name": "Profesiones", "projects_presented": 7}, {"url": "http://congresovisible.org/proyectos-de-ley/#q=tema--servicios-publicos", "name": "Servicios P\u00fablicos", "projects_presented": 7}, {"url": "http://congresovisible.org/proyectos-de-ley/#q=tema--rama-legislativa", "name": "Rama Legislativa", "projects_presented": 5}, {"url": "http://congresovisible.org/proyectos-de-ley/#q=tema--transito-y-transporte", "name": "Tr\u00e1nsito y transporte", "projects_presented": 5}, {"url": "http://congresovisible.org/proyectos-de-ley/#q=tema--derechos-fundamentales", "name": "Derechos Fundamentales", "projects_presented": 4}, {"url": "http://congresovisible.org/proyectos-de-ley/#q=tema--seguridad-social-y-salud", "name": "Seguridad Social y salud", "projects_presented": 2}, {"url": "http://congresovisible.org/proyectos-de-ley/#q=tema--educacion-cultura-ciencia-y-tecnologia", "name": "Educaci\u00f3n, cultura, ciencia y tecnolog\u00eda", "projects_presented": 2}], "projects_presented": 57}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1964/", "first_name": "Alberto Enrique", "last_name": "Acosta P\u00e9rez", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1964/mmmmm__bmp_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1964/mmmmm__bmp_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1964/mmmmm_.bmp"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/alberto-enrique-acosta-perez/1964/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "Liberal Colombiano", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/403653_330987630268242_206512666049073_1070035_676919185_n.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "", "born_date": "", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "", "name": "El aborto"}, {"posicion": "", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1872/", "first_name": "Maria Amparo", "last_name": "Aguirre", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1872/amparo__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1872/amparo__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1872/amparo_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/maria-amparo-aguirre/1872/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "F", "party": {"name": "Cambio Radical", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/Cambio_Radical.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "", "born_date": "", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "", "name": "El aborto"}, {"posicion": "", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/103/", "first_name": "Pedro Antonio", "last_name": "Aguirre Racines", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/103/pedro_aguirre_racines__bmp_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/103/pedro_aguirre_racines__bmp_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/103/pedro_aguirre_racines_.bmp"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/pedro-antonio-aguirre-racines/103/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "Cambio Radical", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/Cambio_Radical.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "Sucede a Alonso Ram\u00edrez, en la lista de Cambio Radical a la C\u00e1mara por el departamento del Magdalena. Fue gerente liquidador de Electrificadora del Atl\u00e1ntico E.S.P. en liquidaci\u00f3n. En ese cargo fue investigado por la Procuradur\u00eda Delegada para la Moralidad P\u00fablica, con base en un informe de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, seg\u00fan el cual se habr\u00eda descubierto una aparente irregularidad. La investigaci\u00f3n concluy\u00f3 a su favor.", "born_date": "1964", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "", "name": "El aborto"}, {"posicion": "", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 1, "politic_control_summonses": 1, "highlighted_projects": [], "main_topics": [{"url": "http://congresovisible.org/proyectos-de-ley/#q=tema--economia", "name": "Econom\u00eda", "projects_presented": 1}], "projects_presented": 1}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1491/", "first_name": "Jairo Enrique", "last_name": "Alarc\u00f3n Buitrago", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1491/jairo_enrique_alarcon__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1491/jairo_enrique_alarcon__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1491/jairo_enrique_alarcon_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/jairo-enrique-alarcon-buitrago/1491/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "MIRA", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/logo-mira-web.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "Educaci\u00f3n:\r\nSub-Oficial (Retirado y pensionado) de la Fuerza  Aerea Colombiana\r\nEspecialidad en polic\u00eda militar, paracaidismo, curso especial de riguer, euipo control de combate en Escuela de las Am\u00e9ricas en Panam\u00e1.\r\nGestor social en servicios p\u00fablicos\r\nDiplomado en gesti\u00f3n publica , control ambiental y pol\u00edticas publicas para  la ciudad de Bogot\u00e1.\r\n\r\nTrayectoria Pol\u00edtica:\r\nServicio a la comunidad desde la gesti\u00f3n social, ambiental, seguridad ciudadana\r\nVocal de Control de los Servicios P\u00fablicos Domiciliarios\r\nCandidato al Consejo de Bogot\u00e1 en el a\u00f1o 2007\r\nCandidato a la Consulta Popular Interna en el 2009\r\nCandidato a al C\u00e1mara de Representantes por Bogot\u00e1\r\nIntegrante activo del Movimiento Pol\u00edtico MIRA\r\n\r\nReconocimientos:\r\nMenci\u00f3n otorgada por la Superintendencia de Servicios P\u00fablicos Domiciliarios como reconocimiento por su contribuci\u00f2n en el desenpe\u00f1o de las funciones como Vocal de C ontrol y el compromiso social con la comunidad que representa  en el octavo congreso nacional de vocales de control.\r\n", "born_date": "1961", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "agree", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "disagree", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "disagree", "name": "El aborto"}, {"posicion": "agree", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/234/", "first_name": "Ismael de Jes\u00fas", "last_name": "Aldana Vivas", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/234/ismael_aldana__gif_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/234/ismael_aldana__gif_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/234/ismael_aldana_.gif"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/ismael-de-jesus-aldana-vivas/234/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "Partido Social de Unidad Nacional - Partido de la U", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/LogoVertical.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "Naci\u00f3 en Qubd\u00f3, Choc\u00f3. Ingeniero Civil de profesi\u00f3n. Ex gobernador del departamento del Choc\u00f3 y actual representante, que obtuvo la credencial tras la detenci\u00f3n de Od\u00edn S\u00e1nchez.", "born_date": "1946", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "", "name": "El aborto"}, {"posicion": "", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 2, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [{"url": "http://congresovisible.org/proyectos-de-ley/#q=tema--rama-legislativa", "name": "Rama Legislativa", "projects_presented": 1}], "projects_presented": 1}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1750/", "first_name": "Janner Eriberto", "last_name": "Alem\u00e1n Severiche", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1750/_mg_4755__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1750/_mg_4755__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1750/_mg_4755_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/janner-eriberto-aleman-severiche/1750/", "list_number": 0, "candidate_for": "Senador de la Rep\u00fablica", "gender": "M", "party": {"name": "MIRA", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/logo-mira-web.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "Nac\u00ed en San Marcos (Sucre) el 16 de abril de 1970, hijo de la se\u00f1ora Teresa Severiche y Pablo Aleman, casado con la se\u00f1ora Ariany Ramos Zu\u00f1iga, padre de tres hijos. Profesional en econom\u00eda, de la universidad cat\u00f3lica de Colombia, con diplomados en integralidad y excelencia social, de la misma universidad. Experto en propiedad horizontal, tema en el cual he trabajado desde hace mas de 9 a\u00f1os y donde he tenido la oportunidad de conocer a fondo las diferentes problem\u00e1ticas que a diario se presentan al interior de los conjuntos residenciales, temas en los cuales me he destacado como l\u00edder comunitario, siendo miembro del concejo local de propiedad horizontal de suba, durante mas de dos a\u00f1os. Este espacio en el cual me desempe\u00f1o como presidente, hace mas de 9 a\u00f1os, conoc\u00ed este maravilloso proyecto pol\u00edtico, llamado \"el Mira\u00edsmo\", del cual me enamore y he estado trabajando continuamente por lograr que las personas tengan una mejor calidad de vida y mejoren su dignidad humana, tal y como es el pensamiento del mira\u00edsmo.", "born_date": "1970", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "disagree", "name": "El aborto"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1480/", "first_name": "Manu\u00e9l de Jes\u00fas", "last_name": "\u00c1lvarez", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1480/augusto_nieto_jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1480/augusto_nieto_jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1480/augusto_nieto.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/manuel-de-jesus-alvarez/1480/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "MIRA", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/logo-mira-web.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "Gestor Comunitario de Discapacidad a nivel Distrital, Lider del movimiento Politico MIRA desde hace 9 a\u00f1os trabajando con diferentes comunidades.", "born_date": "", "supported_topics": ["Impulsar la Red de Gestores Comunitarios por la Discapacidad para que con la participacion y control social, los programas y proyectos para las personas con discapacidad y sus familias se hagan realidad, logrando una mejor calidad de vidad con dignidad humana."]}, "topics_positions": [{"posicion": "agree", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "disagree", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "disagree", "name": "El aborto"}, {"posicion": "agree", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1908/", "first_name": "F\u00e9lix Antonio", "last_name": "\u00c1lvarez Cabrera", "images": {"original": "http://congresovisible.org/media/img/imagen-perfil-hombre.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/felix-antonio-alvarez-cabrera/1908/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "Partido Verde ", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/partido_verde-logo.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "", "born_date": "", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "", "name": "El aborto"}, {"posicion": "", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1579/", "first_name": "Nelson Alberto", "last_name": "Alvarez Casadiego", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1579/copia_de_nelson_candidato__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1579/copia_de_nelson_candidato__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1579/copia_de_nelson_candidato_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/nelson-alberto-alvarez-casadiego/1579/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "MIRA", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/logo-mira-web.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "Nacido el 31 de agosto de 1967, en Salazar de las palmas (N/S), estudios primarios en la escuela Antonio Mar\u00eda Claret y la escuela N\u00ba33 Comuneros, bachiller del colegio INEM \u201cJos\u00e9 Eusebio Caro\u201d promoci\u00f3n 1987 en Ciencias Matem\u00e1ticas, actualmente me desempe\u00f1o en el cargo de auxiliar de sistemas y contabilidad en una empresa privada de productos textiles.", "born_date": "1967", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "disagree", "name": "El aborto"}, {"posicion": "agree", "name": "El consumo de marihuana"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1381/", "first_name": "Darienzo Alcid", "last_name": "\u00c1lvarez Paz", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1381/darienzo_alcid_alvarez_paz_jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1381/darienzo_alcid_alvarez_paz_jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1381/darienzo_alcid_alvarez_paz.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/darienzo-alcid-alvarez-paz/1381/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "MIRA", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/logo-mira-web.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "", "born_date": "", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "agree", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "disagree", "name": "El aborto"}, {"posicion": "disagree", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/2085/", "first_name": "Luis Alejandro", "last_name": "\u00c1lvarez Ram\u00edrez", "images": {"original": "http://congresovisible.org/media/img/imagen-perfil-hombre.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/luis-alejandro-alvarez-ramirez/2085/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "Alianza Social Independiente", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/Alianza_Social_Independiente.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "", "born_date": "", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "", "name": "El aborto"}, {"posicion": "", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1455/", "first_name": "Tiberio Alexander", "last_name": "Alzate Bland\u00f3n", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1455/tiberio_alecander__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1455/tiberio_alecander__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1455/tiberio_alecander_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/tiberio-alexander-alzate-blandon/1455/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "MIRA", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/logo-mira-web.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "Ejecutivo Comercial de Telef\u00f3nica M\u00f3viles Colombia S.A, en el Canal Corporativo. Realiz\u00f3 estudios tecnol\u00f3gicos en Electricidad en el Instituto Tecnol\u00f3gico Pascual Bravo Instituci\u00f3n Universitaria. Tambi\u00e9n realiz\u00f3 estudios en el idioma Ingles en Smarth Training Society.\r\n\r\n\r\nPreocupado por el bienestar social, como candidato a la C\u00e1mara  de Representantes por Antioquia, pretende realizar un trabajo pol\u00edtico orientado hacia la gesti\u00f3n p\u00fablica y social, con un modelo de oportunidades para todos, modernizaci\u00f3n con inclusi\u00f3n social, transparencia administrativa, y respeto hacia el medio ambiente y el ciudadano.\r\n\r\nAjustado a los prop\u00f3sitos sociales del Movimiento MIRA, como gestor social, Tiberio Alexander Alzate Bland\u00f3n, ha cumplido con la Difusi\u00f3n del Miraismo. Cumpli\u00f3 papel importante como participante de la discusi\u00f3n del Plan Desarrollo Local Bel\u00e9n fase III 2009 \u2013 2011.", "born_date": "", "supported_topics": ["Dentro del contexto nacional, buscar soluci\u00f3n a las problem\u00e1ticas que padecen diversos sectores de la poblaci\u00f3n como el adulto mayor, las madres comunitarias, la ni\u00f1ez;  fortalecer las pol\u00edticas para la generaci\u00f3n de educaci\u00f3n; y a la vez  combatir el desempleo. Otra de sus preocupaciones es el ambiente, por lo cual su objetivo tambi\u00e9n es generar una pol\u00edtica ambiental para las cuencas, quebradas, y dem\u00e1s para la canalizaci\u00f3n, mantenimiento, y prevenci\u00f3n de inundaciones y cuidado del medio ambiente."]}, "topics_positions": [{"posicion": "agree", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "disagree", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "disagree", "name": "El aborto"}, {"posicion": "agree", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1766/", "first_name": "Manuel Humberto", "last_name": "Alzate Casta\u00f1o", "images": {"original": "http://congresovisible.org/media/img/imagen-perfil-hombre.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/manuel-humberto-alzate-castano/1766/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "Conservador Colombiano", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/Conservador_Logo.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "", "born_date": "", "supported_topics": ["MEDIO AMBIENTE; \r", "Activar un verdadero control ambiental y estimular el cuidado de la Ecologia Vallecaucana.\r", "Promover la recuperaci\u00f3n del recurso h\u00eddrico destacando el r\u00edo Cauca como eje principal y s\u00edmbolo de la identidad Vallecaucana.\t\t\t\t\t\t\t \r", "El aprovechamiento sostenido de los recursos naturales. \r", "EDUCACI\u00d3N; \r", "Fortalecer la Educaci\u00f3n T\u00e9cnica y T\u00e9cnol\u00f3gica y ampliar su cobertura\r", "Bachillerato Empresarial: Generadores de empresarios.\r", "Programa \u201cComputadores para todos\u201d\r", "Establecer convenios de Educaci\u00f3n formal y no formal para adultos \r", "Creaci\u00f3n y fortalecimiento de bibliotecas (Zona rural y Urbana) con  acceso gratuito a Internet para todos los estudiantes.\r", "ORGANISMOS DEL ESTADO; \r", "Mejorar el funcionamiento de los organismos de control del estado para garantizar la buena inversi\u00f3n de nnuestros impuestos.\r", "EL VOTO; \r", "Rescatemos la dignidad del ciudadano para que no venda su voto.\r", "EMPLEO;\r", "Impulsar un Parque Empresarial para el fomento del emprendimiento.\r", "Divulgaci\u00f3n de las t\u00e9cnicas m\u00e1s eficaces para conseguir empleo.\r", "Incorporaci\u00f3n del \u00e9nfasis de \u201cBachillerato Empresarial\u201d \r"]}, "topics_positions": [{"posicion": "", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "", "name": "El aborto"}, {"posicion": "", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1385/", "first_name": "Sandra Milena", "last_name": "Alzate Forero", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1385/n742062219_78__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1385/n742062219_78__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1385/n742062219_78_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/sandra-milena-alzate-forero/1385/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "F", "party": {"name": "MIRA", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/logo-mira-web.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "", "born_date": "", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "agree", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "disagree", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "disagree", "name": "El aborto"}, {"posicion": "agree", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}, {"url": "http://www.congresovisible.org/api/apis/candidatos/1412/", "first_name": "Diego Alfonso", "last_name": "Anacona \u00c1lvarez", "images": {"small": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1412/diego_anacona__jpg_53x53_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "medium": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1412/diego_anacona__jpg_82x82_autocrop_crop-,0_upscale_q100.jpg", "original": "http://congresovisible.org/media/uploads/fotos_perfil/1412/diego_anacona_.jpg"}, "web_url": "http://congresovisible.org/congresistas/perfil/diego-alfonso-anacona-alvarez/1412/", "list_number": 0, "candidate_for": "Representante a la C\u00e1mara", "gender": "M", "party": {"name": "MIRA", "avatar": "/media/imgs/partidos/logos/logo-mira-web.jpg"}, "investigations": [], "biography": {"professional_experience": "Estudiante de Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica  de la Universidad del Valle. Ha adelantado varios cursos de alta tecnolog\u00eda complementarios con su carrera.  A sus 26 a\u00f1os se ha caracterizado por su labor social con la comunidad cale\u00f1a, y su preocupaci\u00f3n constante por las  de las comunas de Cali.\r\n\r\nDe la mano con un grupo de j\u00f3venes l\u00edderes ha buscado el bienestar de los cale\u00f1os y el mejoramiento de la calidad de vida de las personas, en el marco de una sociedad m\u00e1s justa y equitativa. En  2006 fue elegido Consejero Municipal de Juventud de Santiago de Cali, alcanzando la mayor votaci\u00f3n.\r\n\r\nHa participado en la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas en Cali y el Valle del Cauca; promueve el biling\u00fcismo como herramienta para la competitividad laboral de los j\u00f3venes  y la protecci\u00f3n integral de los ni\u00f1os y ni\u00f1as contra el abuso sexual infantil.", "born_date": "1984", "supported_topics": []}, "topics_positions": [{"posicion": "agree", "name": "El consumo de marihuana"}, {"posicion": "disagree", "name": "El divorcio"}, {"posicion": "disagree", "name": "El aborto"}, {"posicion": "agree", "name": "El matrimonio homosexual"}], "trajectory": {"years_in_congress": 0, "politic_control_summonses": 0, "highlighted_projects": [], "main_topics": [], "projects_presented": 0}}]}